課程檢討初步報告出爐！建議通識科維持必修必考 容許學生不做IES

教育局成立的學校課程檢討專責小組今日提出初步建議並展開諮詢，小組建議減輕文憑試四個核心科目課程和評估的分量，其中爭議較大的通識科，小組建議維持必修必考和現行評級制，但建議容許學校或學生選擇不進行獨立專題探究（IES）。

小組認為，有需要釐清和精簡通識科課程範圍，清晰訂明通識科的重要概念和內容要求。小組指出，IES被指在課時和評估方面不合比例，最少佔通識科三分之一課時和工作量，選擇不做IES顯然有助釋出空間作其他用途，故容許學校或學生選擇不做IES，而且單藉公開試便足以在文憑試考獲最高四級成績。

另外，小組建議推出「校長推薦2.0直接錄取計劃」，讓每所中學可獲兩個額外推薦名額，校長可推薦在非學術範疇並取得成就的學生修讀大學建議的指定課程，例如設計、體育和音樂。大學可考慮中學校長意見、學生校內成績、學生學習概覽，以及比賽/活動的經驗和成就，並為獲推薦學生安排面試，大學可毋須等待文憑試放榜便直接錄取學生。

小組會展開為期兩個月的公眾諮詢，預料於今年底前向教育局提交最後報告，如方向性建議獲教育局接納，將由課程發展議會和考評局等跟進，以便在學校落實推行。

依段片有啲啟示

劇本已定

推

知己知彼 先知點打依場仗